港府澄清絕不會在港實施「社會信用體系」

【星島日報報道】就有台灣報章和網上平台指內地的「社會信用體系」將會在香港實施，特區政府發言人澄清絕無此事。港府發言人指出，廣東省7月5日印發推進粵港澳大灣區建設三年行動計劃（2018-2020年），其中包括在廣東省內加快「社會信用體系」建設。該計劃只適用於廣東省；特區政府不會在香港施行「社會信用體系」。

政制及內地事務局局長聶德權下午亦在社交網站Facebook澄清，指該項措施與香港無關，絕對不會在香港實施。

國務院自2014年公布「社會信用體系建設」計劃，依照民眾的日常行為，如曾否違反金融合約、網上言論詆毀他人等，為個人進行信用評分，以做到「褒揚誠信，懲戒失信」。國家發改委2018年6月聯同多個政府部門發出公告，「適當限制特定嚴重失信人」乘坐飛機和火車。

行動計劃提到，「加快社會信用體系和市場監管體系建設。研究制定廣東省社會信用條例。探索依法對大灣區內企業聯動實施信用激勵和失信懲戒。建成全省統一的市場監管信息平台」。國家發改委新聞今年4月在新聞發布會上表示，從內地社會信用體系建設情況看，聯合懲戒機制持續顯威。內地第一季度新增失信黑名單主體信息約64.3萬條，涉及失信主體約57.1萬個，退出失信黑名單主體約26.1萬個。截至3月底，全國法院累計發布失信被執行人名單1349萬人次，累計限制購買飛機票2047萬人次，限制購買動車高鐵票571萬人次，390萬失信被執行人懾於信用懲戒主動履行法律義務。

點解要用高官的私人facebook acc澄清謠言，而唔係特首出嚟講？

特首今日已經出過黎，而且驚傳媒問其他野

共產黨出名沒信用，中美聯合聲明都可以話沒用，過一兩年都可以用同一招

到時你班港狗響大陸轉機就知死

咁你d燈柱做乜鳩呀

而家政府同一面鏡一樣，講嘅嘢意思相反先係佢想表達嘅意思

絕不在香港這敏感時候推出
我地明架喇

唔搞社會信用

無話唔搞天網

不如改名做「粵澳港大灣區」仲好啦

同佢口講想同年青人對話，但另一面又大搜捕一9樣

咁急澄清,心照啦

大灣區政府會推行

係冇諗住搞呀
大家唔洗驚
不過大灣區就包埋香港既
大灣區就搞硬架啦

我諗佢澄清同啲新聞報之前無幾多唔上連登嘅香港人知

係呀要離開香港鳥

改個名囉 社會信用系統

信佢一成，雙目失明

政府睇實兩登, 呢個議題唔係出咗好耐

澄清得咁快，大家知咩料啦

執行咗唔話你知

港府冇權實行嘅，中央會先可以在港實行。

【今日新疆，明日香港】前車可鑑！又監控燈柱又信用評分，搞個遊行集會針對政府啲鬼祟維穩工程好無？！

你信? 香港政府今時今日嘅誠信，不了、不了

［社會信用體系］我真係唔撚同你講笑，禁入去拉到最底睇下，港豬

此post已完

照監控同點人相

信你一成

藍屍：「香港將會成為失信天堂。」

report 佢fake news

香港市民已對政府、警察完全失去信任
一日未回應五大訴求，一日唔洗旨意修補社會裂痕

今日唔推住啫
三年後見啦

noted with thanks

扑住出黎澄清
知咩事啦

其實我又信佢唔會係香港實施
你當共產黨傻架咩 係香港搞d咁既野

「社會信用體系」大陸用咗個名香港唔會跟住用咁傻仔啦

黨國機器操控香港內幕

屌，依家先見到用速成打錯字

咪撚信呀！已經踢爆咗！

連身份證都未換哂 而家仲係準備緊基建階段

20年前一定唔會行到架 過多幾年呢個局長都唔知去左邊啦

龍獅旗海概念， 請多多支持

社會信用評級臨香港 必須加快BNO平權及歸英姿態！

姐係一定會推

食屎啦姓聶嘅! 邊L個信你班狗官講嘢？
高鐵起嗰陣夠話福田站無預留位置做一地兩撿啦，你睇下福田站大L過大球場呀!

習近平真係傻ga

個官下台 就絕推

唔係傻..係癲 佢點會唔知你香港仔實反對
但愈反抗佢就愈會搞

急填 無時間
最好自己寫去 email

警告！！選管會取消公開咨詢唔代表撤回新DQ指引

呢個一定要反，好撚驚變cyberpunk

睇下澳洲傳媒講中共信用評分

新身分證絕對係for依樣嘢做準備